Деструктуризація в JavaScript – це особливий синтаксис присвоєння, який дозволяє розбити об’єкт або масив на окремі змінні при присвоєнні. Вона допомагає зробити складну структуру більш простою, розділивши її на менші частини.

Приклад:

let person = { name: "John", age: 30, city: "New York" };
let { name, age } = person;

